同樣靠政變奪權 緬甸軍頭尋求泰國協助「支持民主」

同樣透過軍事政變奪權的泰國總理帕拉育（Prayut Chan-o-cha）今（10）日表示，他收到了緬甸新上任軍政府領導人的來信，要求泰方提供「支持民主」的協助。

《路透》報導，2014年時任泰國陸軍司令的帕拉育發動政變，推翻民選總理奪權，並在2019年的大選後繼續執政，反對派指出，這場「新制度」下的選舉存在嚴重缺陷。

帕拉育週三在曼谷告訴媒體，他一直支持鄰國緬甸的民主，「我們支持緬甸的民主發展，但今天最重要的是維持良好關係，因為這關係到人民、經濟、貿易，尤其是當下。」

緬甸武裝部隊總司令敏昂萊（Min Aung Hlaing）本月1日發動政變，推翻民選政府實質領導人翁山蘇姬（Aung San Suu Kyi）並逮捕她，理由是去年大選舞弊，使她的政黨獲得壓倒性勝利。但選舉委員會反駁指控。

帕拉育今天說，「泰國支持民主發展。其他的一切都由他（敏昂萊）決定如何進行」。儘管泰緬之間有歷史仇恨問題，但兩國的軍隊在近幾十年一直保持密切的工作關係。

緬甸政變後，翁山蘇姬的支持者連續數日上街示威，反對軍方奪權，使該國爆發過去10多年來最大規模的抗議活動。

去年，泰國也發生數十年來最大規模的抗議活動，示威者要求帕拉育下台，指他策畫2019年的大選，藉此讓軍隊和君主制繼續掌握泰國政治大權。帕拉育則否認有任何干涉。

泰國一樣係軍政府

當然搵泰國啦
因為都係極權軍政府蛇鼠一鍋

唔靠中共?

泰國

學越南幫緬甸人打敗軍政府都唔奇，重建東吁王朝2.0

21世紀學識揸槍，先有可以鬥長命

唔可以太明顯

除非黎場假選舉

如果唔係緬甸軍頭始終冇泰國軍頭咁有民意認受

泰國都可以響王室牌頭

緬甸有乜柒？

因為中共已經協助緊

咁緬甸自然唔需要再搵中共

家緬甸軍方 明顯係想拉攏更多國家 去支持佢個軍政府, 咁先顯得有「合法性」

2個垃圾國家, 請都唔撚去
(唔係話市民)

真係好撚荒謬

賊喊捉賊

緬甸、泰國、北韓、中國、俄羅斯、伊朗...
軸心國不斷增加盟友

漏左 伊拉克, 白羅斯

其實呢啲國家一向都係親支
無論係咪民選政府都一樣

軍頭政變只有土耳其係真護憲